［歷史重溫］六 四 暴 徒 火 燒 軍 官 燒 死 士 兵

鄭巖 (1989.07.16)
六月四日淩晨，西路入城戒嚴部隊尚在西單以西受阻之際，一輛標號三三九的裝甲車燃著熊熊烈火，從新華門前慢慢向西開去。後面有一群暴徒用土制燃燒瓶和磚塊等追打。

大約二十分鐘後，有十幾個暴徒架著一名遍體鱗傷、血肉模糊的青年來到新華門前，一邊高喊“打倒法西斯”、“嚴懲兇手”、“大兵打人啦”、“你們這些劊子手，看看將群眾打成什麽樣子啦”，一邊擡著這位青年向警衛戰士用人墻布成的警戒線沖擊。
吵嚷聲將那位處於昏迷狀態的青年驚醒。他看到執勤戰士頭上的鋼盔時，用盡全身力氣喊道：“快……救救我。我是中尉，三三九裝甲車……”
聽到這話，擡他來的暴徒先是一怔，隨即將他放下。新華門前的警衛戰士立即將這位受傷的軍人擡過去進行搶救

六月十九日，筆者在一家軍隊醫院找到了這位中尉。他叫韓開印。據他介紹，三日晚上二十一時，他們接到命令向天安門廣場開進。出發後不久，三三九號車第一位駕駛員頭部被暴徒扔來的石塊砸成重傷，裝甲車改由第二位駕駛員操作。可是，這輛裝甲車掉隊了。為了能按時到達廣場，他們加快速度，抄近路向廣場開去。這時周圍不時有暴徒向車上投擲石塊和土制的燃燒瓶，車身開始著火並不斷蔓延開來。車裏面的人被煙火熏得睜不開眼，透不過氣。為了不誤傷群眾，他們堅持沒有開槍。
由於走的是近道，所以三三九號車提前到達了天安門廣場。剛一出現，暴徒們窮兇極惡地圍過來。一邊嗷嗷叫著，一邊向車上雨點般地投擲磚頭、石塊。裝甲車繞廣場開了一周，沒有找到一處能夠停駛的地方，最後被迫順長安街向西開去。這時已有四、五名戰士被砸傷。車內扔滿了石塊、啤酒瓶之類。車體的火越來越大，並不斷透向車內。有的戰士頭發、眉毛被燒焦了，有的衣服被烤出糊味。
裝甲車開到新華門西側一百余米處時，發動機熄火，停了下來。圍追的暴徒立刻蜂擁而上，將已經燃燒成火球的裝甲車團團圍住。三十一歲的誌願兵趙留根向韓開印喊道：“連長，在車上只能被活活燒死，我們下車去吧！”得到連長允許後，趙留根第一個從天窗向外爬。暴徒們見有人露頭，便將一塊十幾斤重的石頭向天窗砸過來。趙留根只好改由後門爬出。剛著地，就被暴徒們瘋狂地圍住，密集的石塊、棍棒朝他頭上、身上打來。他腦袋被打破，鮮血淌到肚臍。這時他還沒有倒下，跌跌撞撞不辨方向地向前跑。突然，一個矮個、長發、白臉的歹徒從後面沖過來，照準趙留根的右腿就是一棒。趙留根一個趔趄險些倒下。這個暴徒見沒有打倒，驚訝地唉了一聲，又舉起棒子，狠狠地打了過去。這次，趙留根的腿哢嚓一聲被打斷了。就在暴徒們要置他於死地的時候，守衛新華門的警衛戰士聞訊趕到，從亂棒之下把趙留根和另幾位被暴徒打傷的戰士抱了出來。

連長韓開印將上衣脫掉，剛跳下車，就有一塊磚頭砸到頭上，打開了一條五厘米長的口子，鮮血直流。暴徒又將他抓起來，朝他頭上狠狠地砸了一磚頭，韓開印頓時昏迷過去。在昏迷中，他仿佛聽到有的戰士在絕望地喊叫“連長”，還聽到有人在說：“打死了，快走開”。由於他沒穿軍上衣，褲子又被燒爛，被血水浸染得分辨不出底色。混亂之中，暴徒們將他拖到新華門前，向守衛中南海的警衛部隊栽贓。
韓連長還告訴筆者，三三九號裝甲車上共有十一名官兵，傷勢最重的是連隊文書，就是活下來，也可能成為植物人。
六月七日，戒嚴部隊在清理路障時，從新華門西側拖走了被燒成一堆廢鐵的三三九號裝甲車。裝甲車發出的沈重聲音，正是對反革命暴徒滔天罪行的控訴！

大家千祈唔好學反革命分子呀！！！

你應該貼嘅係
原先殺學生嘅軍人
比另一區嘅軍人殺人滅口

大家千祈唔好打暈警察們呀，好殘忍

笑到仆街，唔講以為寫文𠴱個坐係現場寫出嚟

呢架 裝甲車 成日比中共拎出來 Loop, 想顯示學生是暴民

事實係呢個裝甲車on9
無啦啦 自己一架車衝入群眾, 被群眾圍住掟汽油彈